文宣- 輿論概念之爭

政府想把注意力放在"法治", "暴力" "警民衝突"
人們討論這是否法治, 是否暴力的話, 不論你在正反方, 都會加強法治, 暴力等概念.

政府"無視民意", "暴政" 等詞, 其實也不能打動中間派或藍絲. 因為他們想像的民意不是這樣. 暴政亦感受不到, 事不關己, 己不勞心.

文宣要想出政府的核心問題, 即是問題正反各執一詞, 只要能引起討論, 就是輿論戰的關鍵, 大家可否brainstorm 一下.

惡法有違一國兩制, 憲法. 可以, 但有點離地.
政府賣港, 與大灣區同化香港, 可以諗諗. 香港人遲D仲窮過珠海同佛山, 被大陸人恥笑.
維護香港獨立獨特性, 為經濟, 為民生, 出師有名.